借一篇文章來提醒一下大家

各位，要贏不急於一時
別為了打警察而打警察
記得我們為了什麼咁做？

保持警覺與思考

今晚聽兩個網台節目劉細良的《三不館：林鄭的復仇行動》和游清源的《852郵報》，都不約而同分析特首今早這場記者會的真正用意。今早在家上網，在慧瑩網文留言時真的想得太大意。

推庄卸責、以偏蓋全：愈來愈嚴重的衝突已非由送中條例引起，唔眨眼地講「因送中條例已經壽終正寢」，現時抗爭已變質為爭取港獨，證據是他們叫著「時代革命、光復香港」的口號。
分化策略：先用巿民支持青年等如支持港獨，令不容易團結的巿民陣線瓦解；
先千(惡語嚇唬)：用香港經濟數據大跌來恫嚇巿民；
後隆(美言恭維)：香港局勢不穩，處處催煙，需要她和警方的管治才能重踏正軌。不知是巧合還是故意，今晚白衣人再度出沒北角，南衣人出沒荃灣，警察又再度失蹤。
用頻繁記者會令巿民加強局勢混亂的感覺，主宰只懂看 CCTVB 的大眾。記著，大話講一百次就會變真話，曾參也會殺人。
這就是特首的反擊戰，看來不只出自她個人計謀，但這些計謀雨傘運動時都已經用過。

從「梁天琦致香港人的信：懇請不要被仇恨支配自己」的公開信中，個人覺得有兩點忠告需要注意，是

當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭．．．
．．． 而是保持警覺與思考。
(相片來源)

今天的衝突場面很激烈，很壯觀，把本來三罷的主題(刻意)蓋過。 須知道罷工不可能罷那麽多次，今次機會浪費了，意即街頭抗爭將要延續下去，警民衝突勢將加劇，對方這一子(圍棋) 完全化解今次罷工危機。既然特首背後有高人在，我們巿民定必要步步為營，時時保持警覺和思考。